【短片：山竹過後】沙嘴懲教所營房變廢墟 職員：千祈唔好入去 (19:16)

【短片：山竹過後】沙嘴懲教所營房變廢墟 職員：千祈唔好入去 (19:16)

圖7之1 - 【山竹過後】沙嘴懲教所營房變廢墟 職員：千祈唔好入去（網上片段）

強颱風「山竹」吹襲本港期間，在多處造成嚴重破壞，除市區有唐樓外牆倒塌外，大嶼山沙嘴懲教所亦不能倖免。所內一間職員營房外牆倒塌，旁邊路面下陷，營房地基亦恐被沖毀。有職員面對儼如廢墟的營房，提醒同袍：「千祈唔好入去呀呢棟嘢！」

相關報道：「山竹」吹散石澳情人橋 斷成數截毀了

從網上流傳片段可見，營房外的石屎路已倒塌，地面一片泥濘，懲教署職員只能沿旁邊尚算完整的小路前進。一間營房其中一面外牆幾乎完全消失，只餘冷氣機只靠鐵架連接僅餘的外牆頂部，百葉簾及部分窗框搖搖欲墜。原放於室內的家俬雜物已被吹至一片混亂。有職員看見眼前情境，不禁嘆了一句：「打仗咩……」

旁邊另外兩間營房外的路面同樣已塌陷，現場滿目瘡痍。有懲教署職員指着其中一間營房，提醒同袍「千祈唔好入去呀呢棟嘢」，指營房地基已「真空晒，我都驚佢會冧」，有人回應要進去取回物品，之後便會離開。

懲教署回覆《明報》查詢，指沙嘴懲教所一間職員營房在「山竹」吹襲時受破壞，其間並無懲教🇨🇳人員🇨🇳受傷。院所管方已即時安排受影響的懲教🇨🇳人員🇨🇳入住其他職員宿舍，及聯絡相關部門跟進。

IS THAT KARMA

應驗中銀既沮咒